\section{Modelos de Tonalização ("Shading")}
Os modelos de iluminação são utilizados para determinar a cor de um pontos. Nada mais são do que técnicas para calcular a intensidade da cor de um ponto que deseja ser exibido. Estes são chamados de modelos de reflexo e utilizam a cor do objeto, a cor da luz, a posição da luz, a posição do ponto e a posição do observador. Alguns desses modelos são Interpolated Shading, Gouraud Shading, Phong Shading, e estes serão descritos abaixo.

O modelo Interpolated Shading é um conjunto de técnicas utilizado para calcular as cores nos vértices da face. Ele aumenta a qualidade da imagem, a sua maior utilidade se dá em superfícies curvas ou também objetos na forma de pirâmides.

Por sua vez o método Gouraud Shading é utilizado para representar o sombreamento dos objetos que são representados por malhas de polígonos. Este busca obter a suavidade na exibição dos objetos . Normalmente é utilizados para colocar sombra nos cantos de superfícies triângulares.

Ao contrário do modelo anterior, este é utilizado para dar sombreamento a superfícies em forma de polígono. Um dos problemas desse modelo o fato de ele acabar gerando curvas em objetos que no possuem curvas em sua natureza.

%http://www.inf.pucrs.br/~pinho/CG/Aulas/Iluminacao/Ilumina.html
